%!TEX root = Thesis_main.tex
\chapter*{Aknowledgements}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Aknowledgements}
{\linespread{0.9}\selectfont
\begin{Parallel}[c]{0.5\textwidth}{0.5\textwidth}

\ParallelLText{%
{}\
\medskip
\footnotesize
\textit{\noindent
Do you hear the people sing \\
Lost in the valley of the night \\
It is the music of a people \\
Who are climbing to the light \\ \\
For the wretched of the earth \\
There is a flame that never dies \\
Even the darkest night will end \\
And the sun will rise. \\ \\
They will live again in freedom \\
In the garden of the Lord \\
They will walk behind the plough-share \\
They will put away the sword \\
The chain will be broken \\
And all men will have their reward!
}}

\ParallelRText{%
{}\
\medskip
\noindent
\footnotesize
Senti le persone cantare \\ 
Perse nella valle della notte \\
E' la musica delle persone \\
Che stanno salendo alla luce \\ \\
Per i miserabili del cuore \\
C'è una fiamma che non muore mai \\
Anche la notte più buia finirà \\
E il sole sorgerà \\ \\
Loro vivranno di nuovo in libertà \\
Nel giardino di Dio \\ 
Cammineremo dietro il vomere \\ 
Metteremo via la spada \\
Le catene verranno spezzate \\
E tutti gli uomini avranno la loro ricompensa!
}

\renewcommand{\ParallelAtEnd}{\hfill\textit{\small Alain Boublil - Les Misérables}
}

\end{Parallel}
%\clearpage
}
\\After all this period spent mostly abroad we want to spend a few words to thank everyone that have helped us. First of all we want to thank our supervisor Prof. Luca Bascetta per questo questo e questo motivo bla bla bla poi anche satayndra per quest'altro motivo grazie grazie parole parole parole solatnto parole bla bla bla bla bla. Shanttttttannuthakar e gli altri indiani che non sono gli indiani con le piume ma gli indiani col puntino bla bla bla grazie grazie avete dei nomi assurdi in particolare anirudddha che fa sempre molto ridere. parole parole. grazie alle famiglie cugini nonni ecc . grazie agli amici bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla. grazie Gesù più di tutti, mi smebra anche corretto citarLo, magari da mettere come coautore, alla fine ci sta. scrivo per avere una idea dello spazio che prendono le parole





% \ParallelLText{%
% {}\
% \medskip
% \noindent
% \footnotesize
% \textit{
% But remember this, my brother \\
% See in this some high plan \\
% You must use this precious silver \\
% To become an honest man. \\ \\
% By the witness of the martyrs \\
% By the passion and the blood \\
% God has raised you out of darkness \\
% I have saved your soul for God \\ 
% \text{[...]} \\
% For the wretched of the earth \\
% There is a flame that never dies \\
% Even the darkest night will end \\
% And the sun will rise. \\ \\
% They will live again in freedom \\
% In the garden of the Lord \\
% They will walk behind the plough-share \\
% They will put away the sword \\
% The chain will be broken \\
% And all men will have their reward!
% }}

% \ParallelRText{%
% {}\
% \medskip
% \noindent
% \footnotesize
% Ma ricorda, fratello mio \\
% Vedi in ciò un progetto più alto. \\
% Devi usare questo prezioso argento \\
% Per diventare un uomo onesto. \\ \\
% Attraverso la testimonianza dei martiri \\
% Attraverso la passione e il sangue \\
% Dio ti ha tratto dalle tenebre: \\
% Io ho salvato la tua anima per Dio. \\ \\
% Per i miserabili del cuore \\
% C'è una fiamma che non muore mai \\
% Anche la notte più buia finirà \\
% E il sole sorgerà \\ \\
% Loro vivranno di nuovo in libertà \\
% Nel giardino di Dio \\ 
% Cammineremo dietro il vomere \\ 
% Metteremo via la spada \\
% Le catene verranno spezzate \\
% E tutti gli uomini avranno la loro ricompensa. \\
% }